> Trasformano la somma algebrica di due seni o due coseni in un solo prodotto tra seno e coseno

## Somma di Seni

$$
sin(a) + sin(b) = 2sin(\frac{a+b}{2})cos(\frac{a-b}{2})
$$

## Differenza di Coseni

$$
sin(a)-sin(b) = 2cos(\frac{a+b}{2})sin(\frac{a+b}{2})
$$

## Somma di Seni

$$
cos(a)+cos(b) = 2cos(\frac{a+b}{2})cos(\frac{a+b}{2})
$$

## Differena di Coseni

$$
cos(a)-cos(b) = 2sin(\frac{a+b}{2})sin(\frac{a+b}{2})
$$

> [!NOTE] Nota bene:
> 
> $$
> sin(a) + sin(b) \neq sin(a+b)
> $$
> 
> Infatti: 
> 
> $$
> sin(a+b) = sin(a)cos(b)+cos(a)sin(b)
> $$
